美國國防部：我們計畫將人類與電腦合一

隨著人工智慧（artificial intelligence）技術的迅速發展，電腦在很多方面的表現都優勝人類，無論是圍棋、撲克等遊戲，還是安全駕駛或治療疾病，都漸漸超越人類的水平。而對人類而言，面對 AI 的最好策略可能莫過於「人機合一」。

當代人類的「人機合一」

與電腦融為一體也是馬斯克（Elon Musk）人腦電腦界面——「神經帶」（neural lace）的構想。在迪拜舉行的「世界政府峰會」（World Government Summit）上，馬斯克再次提到：「我相信可以將生物智慧和人工智慧進行某種程度的融合」。

馬斯克解釋說，其實當代人類已經算是「半機器人」了。想想每個人身上的數碼工具和應用程式，有什麼問題可以馬上從 Google 得到答案。就大腦而言，如果第一層是控制身體活動的原始大腦，第二層是用作思考的大腦，那麼第三層便是我們的「數碼大腦」。

美國國防部的「人機合一」計劃

美國國防部高級研究計劃局（DARPA）已經開始進行「人機合一」的研究。研究者們正在開發一種功能與電腦相似，但可植入人體的裝置。另外，亦有科學家嘗試不依靠移植晶元和其他裝置，完成人機互動的可能性。另一項開發中的技術則是是智慧隱形眼鏡，能幫助士兵使用雙眼觀察無人機拍攝的影像。

DARPA 生物科技辦公室主任 Justin Sanchez 在一個訪問中表示，DARPA 最新的科技進展，包括融合人體生理和人工智慧，將深深改變人腦及電腦的互動。

除了 DARPA 的研究項目，最新的外骨骼技術也算是某種程度上的 「人機合一」科技。現在，智慧外骨骼可以幫助癱瘓病人重新行走，更可提高普通人的力量和耐力。

當然，伴隨著「人機合一」的發展，還有其他問題需要考慮，例如提高人體能力對全人類的影響。Sanchez表示，在決定開始研究「人機合一」時，就考慮到各個方面的問題，絕不會隨心所欲。「研究的每一步都會保持責任感。」

獸印

Chappie

ghost in the shell

同psycho pass入面個老野獵人講既野exac7ly一樣
不過事實上AI化真係必然既趨勢黎
如果他日無限能源都達成左
社會會有極大既變化
either goes utopia or distopia

三明